<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Есть на Затоне место, где жарки под водой возникли. Называют его «Котёл», потому что там пар из под земли бьет. Если думаешь, что пар - это ерунда, то ты глубоко ошибаешься. Бывалые сталкеры рассказывают, что такая вот паровая аномалия бьёт не слабее, а то и сильнее обычной жарки. Температура, может, чуть и ниже, зато печет дольше. А артефакты там находили обычные - огненные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Говорят в карьере место хорошее: артефактов много, но и аномалий немало. Там на дне от газировок аж булькает, даже в противогазе глаза режет.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Пепелище - старое кладбище, возле Копачей. Там очень опасно, много жарок, иногда зомбированые приходят. Обычно, этого места избегают, но иногда там артефакты находят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Говорят, на старой стоянке артефакты находили. Транспорта там всего ничего, но от того, что есть, фонит неслабо - аж счетчик зашкаливает. Ну, и в придачу, там электр полно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>В «Гнилой роще», там, где деревья от кислоты перекрутило. Кто туда ходил, рассказывал, что там много газировок, а в воздухе столько газа, что даже видно плохо. Но, если опыт есть, артефакты там найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Если искать артефакты, то лучше кислотные. А лучшее место, чтобы их искать - это «Бетонная ванна». Конкурентов там немного: место это недолюбливают, из-за того что рядом цеха «Юпитера».</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Недалеко от завода «Юпитер» провалилась дорога. Это место прозвали «Битум», потому что там дорожное покрытие поплавилось. В проломе полно аномалий - жарки вперемешку с гравитационными... А раз аномалии двух видов, значит и артефакты разные должны быть.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Есть тут заливчик за цементным заводом, это место еще называют «Плавни». В том месте залив превратился в жуткое вонючее болото, там полно газировок в воде. Хотя, какая там уже вода, почти сплошная кислота. Артефакты там находили, но говорят, что это место монстрам очень нравится.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>В старом цементном заводе надо искать. Там полно аномалий, но дело того стоит. Конечно, есть места, где артефакт достать проще, но где легче - там и конкурентов больше. А здесь тебе только тушканы помешать могут, и то, если в подвалы полезешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Возле «Соснодуба» искать надо. Эта та самая штука, которая между холмов, над газировками выросла. Ее тут все так называют: какой-то умник определил, что кора на том дереве частично соновая, а частично - дубовая. Если хочешь артефакт там искать, нужна хорошая защита от химии... Ну и патронов побольше прихвати, там на холмах часто собак встречают.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Иногда не обязательно в аномалии лезть, чтобы артефакт найти. Мне историю рассказывали, как артефакт посреди чистого поля нашли. У одного сталкера детектор барахлил, он решил ему аккамуляторы поменять. Поменял, и, вдруг, детектор срабатывает и ему, чуть ли не в руки, артефакт вылетает. Прикинь, как повезло. Зона она такая: бывает накажет, а бывает и одарит.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>От бывалых сталкеров слышал, что иногда артефакты вне аномалий передвигаются. Бывает, начнет пикать детектор, ты его только достанешь, а уже и нет ничего. Это бродячий артефакт мимо прошел. Гнаться за ним бесполезно - Зона сама решает, кого таким чудом наградить.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>В Припяти артефакты еще никто не искал. Все, кого знаю, тут недавно - осторожничают.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Кто его знает, где их здесь искать... Припять-то мало разведана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я бы в подземных туннелях искал, говорят, их под городом много.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Про эти места известно немного, в основном, то, что Гарик рассказывал. Говорит, тут есть место, где из кислотной аномалии здоровенный виноград вырос, размером с десятиэтажный дом. Может и привирает, но если нет, то я бы этот виноград на наличие артефактов проверил.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Самый верняк - в ядовитом болоте искать. Там еще грави-аномалий полно, но их легко обнаружить. Они на воде такие следы оставляют, не ошибешься. А вот с газировками хуже, из-за них там дышать практически нечем, и если на тебя брызнет, тоже мало не покажется, разъедает броню почище серной кислоты.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>В сгоревшем хуторе, на холме, много жарок, там часто артефакты находят, огненные, естествено. Искать надо в домах, говорят - в каком доме больше жарок после выброса образовалось, в том и артефакт будет.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>В пещерах под сгоревшим хутором их, наверное, много... Если по холму идти с детектором в руках - пищит все время. Попасть туда легко - можно сверху, через разлом спрыгнуть. Вылезти будет сложнее - там много аномалий... Очень много... В основном, «воронки» и «газировка»... Еще в разломе видели, что там что-то движется - вроде как «комета». Такой вот разномастный набор, но и артефакты там, наверное, разные...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Аномалию «Цирк» видел? Там здоровенная аномалия-трамплин, а вокруг нее две кометы кружатся - зашибись зрелище. Но смотреть лучше издалека, там сущее пекло, в центре жарок много. Артефакты там есть, но искать их мешает огненный полтергейст, сволочь такая, только подойдешь, он сразу поджарить тебя пытается.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Если интересуют гравитационные артефакты, то надо в аномалии «Клык» искать. Это место не заметить сложно, там аномалиями сильно землю покорежило, часть холма просто снесло. А в пещерах, которые в холме открылись, сразу же снорки обосновались, но наружу они редко выходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>В Зоне, мужик, в Зоне. Главное - не отчаиваться.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Отличный вопрос. Узнаешь - мне расскажи, лады?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Где когда... Главное, помни: найдешь рыбное место - никому не рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Где можно найти артефакты?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Я уже тебе ответил.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Нет, больше ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>Это все, что я знаю. Поспрашивай у других.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Здоров, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Привет, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Здравия желаю, товарищ майор!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Здравия желаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Слушаю вас, товарищ майор.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Ну, здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Чё тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>О, нарисовался.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>О, сталкер. Шо надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Хаюшки.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Здорова, ман.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>О, здоров, чувак.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Здорово.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Братуха, помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Брат, спасай, подыхаю...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Нужна медпомощь!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку!.. Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Выручай, пацан... Ааа, как больно!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядя, аптеку... аптеку дай...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чувак... оххх... чувак, выручай!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Ман... нужна аптечка... срочно...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкер помоги... дай аптечку...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Я ранен... Помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Дай аптеку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Слыхал про земснаряд, чуть восточней «Скадовска»? Говорят, там по ночам светится что-то странно... Притом учти, странно даже для Зоны. В общем, даже не знаю: то ли залезть туда, глянуть - вдруг что-то ценное, то ли остаться отсиживать задницу... целее будет.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Да тут все старое. Взять, вот, брошенную автоколонну на мосту Преображенского - проржавело там все нахрен, вместе с мостом. Только все равно тянет там пошарить. Если бы не мутанты с аномалиями...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Слыхал, что Султан, сволочь, хотел Бороду под себя подмять? Мало того, что его бандитскую рожу терпят на «Скадовске», он еще и выпендрится решил... Не на того напал! Говорят, Борода с нашей сталкерской братией его так уделали... Не видать Султану своего гоповского авторитета.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Блин, ты слышал? Султан, быдло, наехал на Бороду... Не знаю, как он такое вытворил, но он, вроде, Бороду на счётчик поставил! Как такое вообще быть может? Так и обернутся не успеешь, а «Скадовск» уже - гоповская хаза!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Брат, а про Оазис слышал? Говорят, есть такое место: и найти его нелегко, а уж добраться, если нашел, - еще труднее. Еще говорят, будто там есть озеро: зайдёшь в него, и все болезни пройдут... да что там, любые раны закроются! Эх, что болтать.. Видел, сколько неопытных сталкеров пришло сюда, к центру Зоны? Кто ищет Клондайк артефактов, кто - так, из любопытства, но многие именно Оазис ищут. Он ведь, по слухам, где-то в этих краях...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Говорят, всё, капец Зоне настал... Кто-то нашел «Оазис» и забрал артефакт - «Сердце оазиса». Теперь Зона уйдёт в другое измерение, а всем сталкерам уже никогда из неё не выбраться... Шутка. На самом деле, действительно какой-то новый артефакт нашли, сейчас над ним учёные в бункере колдуют.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Про Тополя слышал? Он своим ребятам недавно новую задницу нашёл, в которую они, естественно, с радостью полезли. Ну и долазились до того, что им контролёр по мозгам прошёлся. Они бы сейчас уже «вставай... подъем...» бормотали, если бы не сталкер, который с ними был. Говорят, с Тополя зомбирование сошло, проморгался - а перед ним этот сталкер на корточках сидит, уши контролёру отрезает.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Про деревню Копачи слышал? Когда была первая авария на ЧАЭС, её так радиацией накрыло, что решили всю деревню закопать. От домов в деревне теперь только радиоактивные холмики остались. Говорят, место было жуткое ещё тогда, а что там сейчас твориться - никто толком и не знает. Это место все стороной обходят, боятся... А вдруг зря её обходят, может, Клондайк артефактов как раз там?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>А знаешь, что сейчас на «Янове» всего два сталкера, которые приближение выброса чуствуют. Один - это Костоправ, наш медик, а второй - Зулус, бывший долговец. Бывшим он стал недавно... Когда на станцию «Янов» пришли «долговцы»? там уже появились бойцы «Свободы». Естественно, приход «Долга» они не пропустили... Во время перестрелки половина обоих отрядов полегла, ещё и нескольких вольных сталкеров зацепило. Вот тут-то Зулус и сказал, что приближается выброс. Деваться было некуда, «Долг» со «Свободой» объявили перемирие и укрылись на станции «Янов». А Зулус после этого ушёл из «Долга» и поселился рядом со станцией, на вышке.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Да много чего странного рассказывают... Всему верить не будешь. Даром, что Зона - сказочников развелось как собак нестреляных. Но, вот что странно, уже несколько сталкеров со станции «Янов» рассказывали, что НЛО видели. Говорят, выглядело как диск черный, диаметром метров пять. Хотя другие рассказывают, что на самолет отдаленно похоже, мол, сначала так и подумали. Но точно то, что среди очевидцев бывший лётчик был - так вот он говорит, что за всю жизнь ничего похожего не видел.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Из нового - только печальное. Хорошие сталкеры пропадают один за другим, а потом их тела находят, без капли крови. Стая лядских кровососов, как пить дать! Эх, найти бы дыру, в которой они отсиживаются и свинцом их, сук, по самые щупала! А что нам осталось, в сортир парами ходить? Вот тебе и сталкеры-одиночки...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Есть свежая шутка. Парни из «Свободы» раздобыли КПК легендарного основателя «Долга». Так знаешь что? Оказывается, он обманом убедил своих бойцов, что командование бросило их в Зоне, и на этой теме сколотил нынешнюю группировку! Да только в Зоне подлость не проходит - вскоре этот красавец попал в пространственный пузырь, с концами. Так-то... А я ещё думал в «Долг» податься; ха, теперь пусть без меня маршируют.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Новый отряд «Долга»... Появились - как из воздуха. Сам подумай: группа «долговцев» уходит с «Янова», а по возврату их уже чуть ли не втрое больше. Они что, клонируются? Хотя, в общем-то, с «долговцев» станется. Они и сами-то друг-друга, похоже, по званию различают.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Новый отряд «Свободы»... Появились - как из воздуха. Сам подумай: группа «свободовцев» уходит с «Янова», а по возврату их уже чуть ли не втрое больше. Не почкованием же они плодятся! Хотя, в общем-то, со «свободовцев» станется. Пыхнут травки, пустят корни, и давай вегетативно размножаться...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Знаешь Гонту и его ребят? У них же все плохо было - Данила исчез, Краба подранили... Зато теперь всё-таки пошла белая полоса. Они к учёным устроились, замеры для них проводить. Скажи, счастье ребятам? Работка, небось, непыльная, а повезёт - еще и официальные пропуска получат.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Знаешь сталкерскую тройку Митяя, Торбы и Медведя? Они, я слышал, на работу к учёным устроились, замеры проводят. Черт его знает, в чем работа заключается, да только вряд ли университетские гении что-то хорошее придумали. Ну ничего, ребята - прорвутся, а там, глядишь, и пропуска официальные себе выбьют.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Слышал про Спартака и его ребят? Их теперь на «Скадовске» не увидишь - бункер учёных охраняют. А что, как с мутантами справится - ребята знают, да и от бандитов не раз отбивались. Дело-то стоящее - науке покой нужен.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Может, видел наёмников, которые у цехов подстанции торчали? Все, нет их там. Ходят слухи - к «Юпитеру» ушли, бункер учёных охранять. До них, вроде, тоже наёмники на охране были, но что-то там с ними случилось. В принципе, неплохая тенденция - одни исчезают, другие уходят на их место... Еще два-три раза, и наёмники на Затоне закончатся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>По рассказам очевидцев, бункер учёных теперь под охраной доблестных бойцов «Долга»... Интересно, какая им с того выгода? Неужто надеются, что учёные в благодарность плазменную пушку изобретут, тушканов гонять? Ох уж мне эти защитнички...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Говорят, что бункер учёных теперь «Свобода» охраняет... Интересно, учёные не боятся, что их исследовательские экземпляры могут попросту скурить? Хотя, тут и польза есть - тому, кто захочет напасть на бункер, вначале придется найти его в дымовой завесе... Еще и самому не потеряться.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Видел «Юпитер»? Который завод радиоприборов? Жуткое место. Хрен его знает, что там такое происходит - и аномалии всё те же, и мутантов не больше, чем везде... Только все равно лезть туда не хочется. Нутром чую - хреновые там места.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Слушай, это же ты тот дядька, который медика на «Скадовске» на чистую воду вывел? Вот за это тебе - спасибо. А то, глядишь, и я у него на столе мог бы оказаться... Все ведь на мутантов грешили, а оказалось - человек похуже мутанта бывает. Вот уж правда - «человек человеку - волк».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Так это тебя надо спрашивать, что нового. После вашего похода в туннели под «Юпитером» тут слух пошёл, что вы до центра Зоны добрались. Такой переполох был... Уже человек десять порывались за вами следом идти. Только Азот всех разочаровал, говорит - ворота в туннели закрылись, и теперь он их уже ни в какую открыть не сможет. Конечно, нашлись отчаянные головы, захотевшие дверь взорвать, но пока они не придумали, где столько динамита достать, и чем они дышать будут, когда вниз спустятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>О-о, про Гарика слышал? Тот сталкер, что у учёных работал. Его теперь «неучтённым лицом» не назовешь, он официальный пропуск в Зону получил, вот, так-то! Тут бы забрать хабар, да уйти из Зоны, а он взял и в Припять пошел. Думали, всё, сгинул, как и другие, ан нет, таки прошел. Ну, правда, сталкерам от этого пользы мало - он там военных встретил. Ему теперь все равно, у него пропуск есть, а обычным сталкерам туда соваться нельзя.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>Ну... «Свобода» с «Долгом» опять воюют, какой-то схрон не поделили. Говорят, там немеряно оружия было, хватило бы на три пехотных дивизии. Уж не знаю, кто из них столько оружия припрятал, но разборка была неслабая, всех сталкеров на «Янове» переполошила. Хорошо ещё, они в сторонку отошли, а то было бы как в прошлый раз... Теперь там «свободовцы» дежурят, видно, не повезло «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Ну... «Долг» со «Свободой» опять воюют, какой-то схрон не поделили. Говорят, там немеряно оружия было, хватило бы на три пехотных дивизии. Уж не знаю, кто из них столько оружия припрятал, но разборка была неслабая, всех сталкеров на «Янове» переполошила. Хорошо ещё, они в сторонку отошли, а то было бы как в прошлый раз... Теперь там «долговцы» дежурят, видно, не повезло «Свободе».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Это недавно произошло. Группа сталкеров, во время исследования туннелей возле «Юпитера», наткнулась на что-то, вернее, на кого-то. Сначала у них автоматы из рук вышибло, а потом в них всякая хрень полетела. В общем, что там произошло, они толком объяснить не могут, но двоих ребят они там потеряли.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>Слышал вот, что к северу от «Юпитера», в туннелях, какую-то хрень мутантную нашли. Зверобой туда сталкера послал, чтобы разведать. Оказалось, что там логово бюреров было. Спрсишь почему было, а не есть? Да потому что этот сталкер всех бюреров перебил. Притом, в одиночку... По описанию, вроде, на тебя похож, но только повыше и всегда с собой гранатомёт носит.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Хана сталкерам настала... С Плавней твари полезли. С цементного завода видели, как они сталкера утащили. Их там не меньше десятка, и все здоровенные. Похожи на кровососов, только раза в два больше и гораздо быстрее. Надежда теперь только на Зверобоя, может он знает, как с этими чудищами справиться...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Уже слыхал про болотных кровососов? Те, что в Плавнях сидели? Так вот, теперь их там нет. Говорят Зверобой разобрался... Не сам правда, нанял сталкеров. Рассказывают, собрался отряд, человек десять, прочесали это болото вдоль и поперек, и все, что повыскакивало, расстреляли нахрен. Теперь там даже лягушек не осталось.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Да тут только стали говорить, что химеру видели, как её тут же кто-то грохнул. Видать, уже не так просты сталкеры стали, и мутанты, которые раньше десятками сталкеров убивали, теперь сами в расход идут. Хотя говорят, что это был опытный охотник, на его счету столько мутантов, сколько у нас с тобой на двоих убитых комаров.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Слышал, каких людей к себе в ряды «Свобода» набирает? Был тут такой - Флинт, всё время про свои подвиги басни плёл, а оказалось - подлец, каких мало. Он товарища в аномалии умирать бросил, а сам хабар забрал и смылся. А потом ещё его «подвиги» всплыли - на Затоне он охотников чуть химере не скормил. Раньше я к свободовцам лучше относился... Не, уж лучше одному ходить, чем таких «друзей» иметь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Ну, химеру на Затоне завалили. Группа Гонты поработала, вместе с каким-то сталкером... Это же, вроде как, ты и был, да? Ну, тогда ты и сам можешь эту историю рассказать, из первых рук. Только спасибо тебе скажу - чуток поспокойнее стало без лишнего мутанта-людоеда.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Новое - не новое, а есть тут такой - Ной. Фраер вообще без башни, отвечаю. Тут только на его баржу глянуть - опять пейзаж из одиночки вспоминается, ещё и выстроил ее чуть не за неделю, шо твой гастарбайтер. Ну и манеру себе завёл - шмалять по всем, кто близко ходит. В общем, ну его в пень.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаешь типочка по кликухе Шустрый? В натуре, шустрый тип. Мало того, что реальные стволы на заказ таскает, так ещё и ныкает их - хрен найдешь. Не, ну ты скажи, куда можно запихнуть «Винтарь», чтобы нигде не выпирал и на прыжке не звякал? Кудесник хренов...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Тут слушок есть, что с Султаном конфуз случился. Вроде как хотел пахан Бороду под себя подмять, да только лишнего на себя взял - махнула ему крылом птица обломинго. Тяжко теперь ему будет перед пацанами отвечать - не тот уже авторитет.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Такая маза есть, что Султан Бороду в оборот взял, и дань с его дел имеет. Дела, я скажу, немаленькие, и авторитета Султану горы, но самая песня такая, что теперь на «Скадовске» наш закон поставить можно. А чё? Хочешь от выброса прятаться - отвечай по понятиям.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Ман, а слыхал про Оазис? Прикинь, место, которое лечит все раны, да и болезни в нагрузку... Эээх, либо чудо, либо фокус... ну, либо есть ещё одна мысль. Заметил, что с недавних времен за Исполнитель желаний как-то примолкли, а вот Оазис как раз на слуху? Так, может, Оазис - это чьё-то исполненное желание?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Тут от учёных телега есть, что им притарабанили артефакт прямиком из Оазиса. Но самая круть - в теме, что с результатами изучения этой хрени можно будет создать эффективное лекарство от рака, прикинь!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Ничего нового нет, всё по старому... Сейчас все вспоминают старые истории, про центр Зоны. Например, про Оазис - место такое, где силы востанавливаются и раны мгновенно заживают. Брехня, конечно, но послушать интересно, особенно про то, где он расположен. Эх, если бы и вправду было такое место, сколько наших ребят можно было бы спасти...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Говорят, Оазис на самом деле нашли. Никогда бы не подумал, что он существует, но против фактов не попрешь. Внутри там артефакт был, теперь учёные его изучают. Может, на его основе смогут сделать устройство для быстрого заживления ран... бойцам пригодилась бы такая штука.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Копачи! В Зоне-то это не новое, а мне всё ещё в новинку. Прикинь: целая деревня, со всеми домами, закопана по самые крыши... Мда, наследие восемьдесят шестого - дома фонят, как сбитое с волны радио. Жуткое место, ничего не скажешь...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Знаешь тему, как мы на «Янове» с бронелобыми под одной крышей оказались? Это, считай, заслуга Зулуса. Он в «Долге» тогда был, чующим выброс... Мы же на «Янов» первыми пришли, после сталкеров. Раскурится не успели - тормоза полуармейские прут, стволами машут... В общем, такое в последний раз я разве что на Свалке видел, больше года назад. С обеих сторон полегло ребят - страх; наш чующий лег, светлая ему память... Тут-то Зулус и заорал - выброс, мол. Ну, что делать, не оставишь же людей за дверью подыхать, пусть даже «долговцев»?.. Так теперь и живём: когда спокойно - грызёмся, а как выброс, сидим вместе тихонько, только что друг-друга не обнимаем. Ну, а Зулус из «Долга» ушёл - живет отшельником рядом с «Яновом»...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Ну, это не новость, и не секрет, что Кардан, техник, совсем почти спился. А ведь говорят, когда он только на «Скадовск» пришёл - пил сугубо для дезактивации и по редким праздникам. Уже позже, с горя, начал за воротник закладывать - когда его друзья пропали. Видать, хорошие были друзья, раз в такой штопор ушёл...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Та недавно прикол был - чувак на полном серьёзе рассказывал, что над «Яновом» НЛО пролетало. Вот ведь до чего людей Зона доводит, а? Вроде им полтергейстов с контролерам недостаточно. Слава всевышнему, никто пока в экстрасенсы не записался, водку заряжать не пытается. Ты себе представь: «изыди сила нечистая, останься чистый спирт»...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Про деревню Копачи слышал? Когда была первая авария на ЧАЭС, её так радиацией накрыло, что решили всю деревню закопать. От домов в деревне теперь только радиоактивные холмики остались. Говорят, место было жуткое ещё тогда, а что там сейчас твориться - никто толком и не знает, туда стараются не ходить.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Не новость, конечно, но, может, ты ещё не слышал. Мы же тут со «Свободой» в обнимку сидим не потому, что нравится - обстоятельства заставили. Когда мы сюда пришли, на нас сразу «свободовцы» напали... Потери были большими, но отбивались мы грамотно. Еще чуть-чуть, и добили бы анархистов... Но в самый разгар боя Зулус почувствовал приближение выброса - он, ведь, никогда не ошибается... Деваться было некуда, и пришлось нам со «Свободой» разборки отложить. Только вот Зулуса я не пойму, он ведь после этого из «Долга» ушёл...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Недавно наша разведка докладывала, что над станцией «Янов» прошел неопознанный летающий объект... НЛО, одним словом. Чтобы не было дурацких вопросов, говорю сразу, что НЛО - это не только блюдце с марсианами. Это любой летающий объект - от куска фанеры до метеорологического зонда - который наблюдатели не смогли опознать. Ясно?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Это же ты притащил Локи тот КПК? Блин, это просто бомба. Легендарный основатель «Долга», генерал Таченко, тупо кинул своих бойцов, сломал рацию, чтоб их не смогли вытащить, сколотил из них отряд бронелобых и банально загнулся в пространственном пузыре. Ну просто алес...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Видел, у недоармейцев появился новый отряд? Явно не подкрепление с базы - идеология еще мозги не вытеснила. Но тренированы хорошо, значит, точно не сталкеры. Черт его знает... Что, верить слухам, что это бывшие «монолитовцы»? Не, гон это, чистый гон.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Видал наших новых бойцов? О, так ты их и привел, да? Зачет. Клевые чуваки, только зажатые немножко... Ну ничего, потусуются с нами полгодика, освободят свой разум, врубятся в наши темы - будут свои в доску.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>У нас новое пополнение, да еще какое: отряд бывших «монолитовцев». Не новички без подготовки - настоящие бойцы. Конечно, после «Монолита» у них мозги еще не совсем стали на место. Но ничего, наш политрук займется их идеологической подготовкой.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Говорят, «Свобода» бывших «монолитовцев» к себе в ряды записала. Кто бы поверил, но у них новый отряд появился, и пришел он явно не с границ Зоны. Наверное, совсем у них дела плохи, или все мозги наркота поотшибала... Кого следующего они к себе возьмут? Отряд зомбированых... или роту бюреров?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Скоро на этой территории будет востановлен порядок. «Долг» занял ключевые позиции в этом регионе. На «Янове» мы закрепились крепко, а теперь и возле бункера учёных наша круглосуточная охрана. «Свободе» пора собирать манатки и валить отсюда, анархистам тут не место.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Новое чудо света - трезвый Кардан. Вообще не пьет, представляешь? Ребята на «Скадовске» его спрашивали, где он экстрасенса нашел, а тот только отшучивается - мол, белочка закодировала, шестьдесят вторым кодом.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Ты, помнится, устроил наших чуваков на охрану к учёным? Отдельное тебе спасибо. Вот уж мне была приятная новость - свернуть к бункеру учёных и, вместо гребаных наёмников, увидеть там наших мэнов. Такой позитив!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Из нового - куча кайфа от вкусняшек из тайника «Долга». Теперь будем использовать его по назначению - будем туда «долговцев» пленных сажать, чтобы тайны рассказывали. Хе-хе... Да, спасибо, что маякнул нашим про сигналку - без подкрепления мы б не отбились.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Очередная победа «Долга»! Анархисты совсем оборзели, это же надо быть такими самонадеянными... Залезли в наш секретный склад и решили, что им это сойдет с рук. Как бы не так! Мы их накрыли и перестреляли как бешеных тушканов.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Ну это не новость, что в «Свободе» одни отморозки, но тут открылись некоторые детали биографии одного из этих «че гевар» недоделанных. Этого кадра в «Свободе» называли Флинтом, ну, а перед этим он был известен как сталкер Сорока. Именно под этой кличкой он появился на Затоне, и чуть не угрохал группу охотников на мутантов. Он подставил их, в результате охотников едва не разорвала химера, а этот мерзавец, прихватив их амуницию, пришел сюда, на «Янов». Уже будучи свободовцем, он скинул своего напарника в аномалию, чтобы отобрать у него артефакт. Вот такая она, «Свобода»...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Ноев новострой. Просто есть такая затоновская достопримечательность, сталкер по кличке Ной: опытный, целеустремленный, и абсолютно сумасшедший. Последняя его идея-фикс - спасти всех сталкеров от апокалипсиса. Теперь он из старой баржи пытается выстроить «ковчег»... Ну, как по мне, - дурдом в миниатюре. Если решишь туда заглянуть, главное - не доставай Ноя. Он, без этого, вполне безобидный.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Не встречал Шустрого? Он сейчас на «Скадовске». Вот уж спец своего дела - ничего не скажешь. Может достать почти что угодно... Правда, в последнее время таскает только стволы и защиту. Зато какие! Новинки, экспериментальные разработки, вещи ручной работы... Ну и цены у него соответствующие. А что ты хотел? Эксклюзив!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Знаешь, что Лоцман сейчас между Затоном и «Юпитером» по новому маршрут ведет? Раньше идти приходилось долго, и все в гору, да между аномалиями петлять. А сейчас - красота. Не поход, а прогулка по парку, и времени в два раза меньше занимает. Лоцман, правда честно признает, это не он маршрут нашел, а ему сталкер один свои карты показал. Понятное дело, не за бесплатно, но и цену огромную не заломил.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Да ничего, особо.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>Да в Зоне, куда ни ткнись - везде что-то новое.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Ты вот объявился. Тоже, считай, новость.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Что нового в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Больше ничего интересного не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Я бы рассказал, да больше ничего интересного не слышал.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Что знал - рассказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Хм... Думаю тебе стоит спросить у Глухаря, на «Скадовске». Он искал в помощника в одном деле: пропадают сталкеры, никто не знает куда. Поговоривают, что находили их потом обескровленных, потому и слух пошёл, что всему виной кровососы. Но чтобы так... Чуть ли не через день кто-то пропадает. Это на обычных кровососов не похоже... Глухарь даже опытного охотника нанял, выследить откуда кровососы приходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Знаешь, когда сталеру нужны деньги, у него две дороги: либо артефакты искать, и за треть цены торговцам сдавать, либо пойти к учёным на работу. Учёные завсегда для сталкера какую-нибудь работенку придумают: то им артефакт редкий нужен, то тушку мутанта доставить. Но самое главное, если с учёными договориться, они тебе пропуск в Зону могут выписать, официальный! Прикинь, идешь через пост военных с полным рюкзаком хабара, а они тебе еще и честь отдают. Красота! Так вот, рядом со станцией «Янов», немного на запад, как раз бункер учёных сбросили. У них уже один сталкер работает, может они и для тебя работу найдут.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Это зависит от того, чем ты хочешь заняться. Если ты не против на мутантов поохотиться, то для таких всегда работа найдется. Ты на «Янове» в подвальчик загляни, там Зверобой обустроился - он за убийство мутантов хорошо платит. Только не спеши стрелять в первую подвернувшуюся псевдособаку и бежать за наградой. Зверобой задания выдает на конкретных монстров, которые мешают хабар таскать, или на тех, что поселись в местах, где сталкеры выброс пережидают.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Типочки вроде тебя на «Скадовск» любят захаживать, к Бороде. Типа, он за артефакты нормально капусты отстегивает... Только я тебе так скажу - ошибка у него в раскладах есть. Делится он не хочет с авторитетными людьми... оттого и влетит по-крупному. Усек?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Ну, если конкретно бабос нужен - иди к Сычу. Он на «Скадовске» барыгует всем, че пацану нужно - информацией и стволами. То есть, если че интересное в карман лягло - документы какие, или, там, КПК сталкерский - к нему тащи, будет тебе прибуток. Ну и опять, всегда есть маза его за надобности спросить - по личным заказам он вдвойне башляет.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Может, тебе у Гонты спросить? С его группой такая история произошла... Недавно на Затоне появилась химера, а за ней, следом, пришла группа охотников, во главе с Гонтой. Пока они выслеживали эту тварюку, группа разделилась - одного из охотников наняли логово кровососов найти. Потому, когда они химеру выследили, людей у них мало было, и они с собой одного сталкера взяли, по кличке Сорока. Не знаю точно, что там произошло... Говорят, сталкер, который с ними пошел, сбежал, как только химеру увидел. А Гонта со своими ели отбился: когда вернулись у них один ранен был. Так что сейчас им люди нужны, химера-то все еще где-то тут бегает.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Ну тут простой расклад: хочешь нормально бабла рубить - иди к Султану. Он тут в авторитете, если себя четким пацаном заявишь - он тебе работу найдет.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Ну, если ты сталкер хороший, артефакты искать умеешь, - иди к Бороде, его тут все уважают. Он на «Скадовске» единственный, кто по нормальной цене артефакты покупает - у него связи есть, чтоб их за периметр Зоны переправлять. Да и вобще человек он хороший, может и советом помочь, и работу выгодную предложит.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>На «Скадовске» есть торговец, его Сычом называют... Конечно, не особо приятный тип. Постоянно канючит, что артефакты не ему несут, а Бороде. Если нужны деньги, можешь к нему обратиться. Он тип скользкий, не только патронами торгует... Много чего знает, и за деньги может рассказать, а чего не знает, то обязательно узнать захочет. Пойди к нему, он на второй палубе, в корме... Наверняка, он тебе что-то предложит.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Можешь Вано спросить, он на «Янове» возле бара всегда околачивается. Попал на счетчик к бандитам, уже в третий раз им долг возвращать ходит. Вроде, и сталкер опытный, любую аномалию с закрытыми глазами пройти может, а все время в какие-то передряги попадает. Ему уже много раз предлагали сбежать подальше - Зона большая, не найдут. Но он гордый, бежать отказывается, а помочь ему с бандитами разобраться никто особо не стремится...</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Да какая тут работа... Бандиты совсем оборзели - взяли в плен Митяя, сталкера, и требуют выкуп. Митяй один из первых на «Янов» пришел, обустроил тут все, чтобы от выброса укрыться можно было, а теперь выходит, что и спасать его некому. «Свободе» и «Долгу», ясное дело, разобраться с этим некогда, они друг другу глотку перегрызть хотят, а остальные... Да что там говорить, если группа Митяя сама решить не может, как его освободить. Если захочешь им помочь, то найди Медведя, он на станции возле бара был.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Азот, техник на «Янове», как раз спрашивал, кто может ему материалы достать. Он ведь не только по оружию спец, он еще и в электронике шарит. Но одного умения мало, материалов у него никаких нет, вот он у всех и спрашивает. Проблема в чем: в безопасных местах давно все растащили, а в опасные за всяким хламом никто лезть не хочет. Азот говорил, если чего подходящее принесут, он в долгу не останется.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Слышал, что дядька Яр, на станции «Янов», искал не очень любопытного сталкера для какого-то дельца. Непонятно только, почему он к своим из «Свободы» обращаться не хочет. Человек он вроде ничего, хороший, можешь к нему пойти спросить, что за дело, может и договоритесь.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Хм-м... Не знаю таких.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>Сам бы не против узнать.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>А без понятия.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Кто мог бы предложить работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Ты уже спрашивал.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Ничего нового я тебе не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Ты мой ответ уже слышал.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу кое о чём у тебя спросить.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Ну, говори.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Помогите!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Держи аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Извини, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Чем сейчас занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Возьмешь с собой?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Конечно. В компании всегда веселей.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Нет, извини. Я, как-нибудь, своей дорогой.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Тогда пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Мне нужно в одно место, проведёшь за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Куда тебя отвести? Выбирай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Согласен. Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Не до того. Своих дел хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Да так, отдыхаю просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Ничем. Расслабляюсь потихоньку.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>А на что это смахивает? Бездельничаю я...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Мутантов выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Иду по следу одних подонков. Гопники, мать их так...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Наёмников выслеживаю... Те ещё сволочи.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Вышел на след отряда фанатиков. Ну, «монолитовцев»...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Зомбированных преследую. Эх, развелось бедняг...</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Хорошо. Это обойдется тебе в</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Знаешь... Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>У меня столько нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Да, в общем-то, ничем.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>По следу мутантов иду. Обнаглели, надо приструнить маленько.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Местную гопоту преследую.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Иду за наёмниками. Надо им отплатить за прошлое.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>За этими шизиками «монолитовцами» иду.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>«Должники» где-то тут тусят, их и выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Сейчас ничем не занимаюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Преследую мутантов, надо зачистить местность от этих тварей.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>У меня задание - преследую отряд бандитов.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Моя цель наёмники, иду по следу их отряда.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Преследую отряд «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Я эту шваль обкуренную преследую. «Свобода»... мать их.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Занимаюсь поиском артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Ну не грибы собираю, артефакты ищу.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Артефакты ищу.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Иду в направлении аномалии «Котёл», там за ней рощица, туда и иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Двигаюсь в сторону северного озера, отдохну там на полуострове.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>За северное озеро иду, там есть вполне приличное место для стоянки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Направляюсь в лес за северным озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Направляюсь в одно место, лесок к западу от лесопилки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Двигаю в одно место, холмик к западу от топи. Туда никакая отрава с топи не доходит.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Направляюсь к ВНЗ, там, на запад от него весьма неплохое местечко.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Иду в сторону леса к западу от «Соснодуба», и не откажусь от компании.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Иду к роще между «Железным лесом» и цехами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Иду в сторону большого моста, там, на восток от него укромное местечко есть.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Двигаю к одной стоянке, это к югу от старой баржи.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Ничего особенного, просто путешествую. Привал сделаю на холме, к востоку от «Скадовска».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>Иду к роще между «Изумрудным» и заправкой.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Иду к развилке, у станции очистки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>Иду к аномалии «Котёл».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Направляюсь к лесничеству. Знаешь, там такой комплекс зданий, в одном даже какие-то печи стоят, даже не знаю, чем они на самом деле занимались.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>Иду к роще, на запад от сгоревшего хутора.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>Направляюсь к роще, которая на восток от «Котла».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>Иду к пригорку над северным озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>Иду к  рощице под сгоревшим хутором.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Иду к одному месту, на запад от «Скадовска»... Там, где трубопровод выныривает.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Иду к  местечку на полпути от «Скадовска» к земснаряду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>Иду к  заводям у старой баржи.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>Иду к  протоке возле «Рубца».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>Иду к  заправке.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>Иду к оврагам у «Соснодуба».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Хочу заняться поиском артефактов в аномалии «Коготь».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Направляюсь в сторону холма к западу от аномалии «Котёл».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>Иду к аномалии «Железный лес».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Иду к «Железному лесу», артефакты искать.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>К топи иду, там хоть и дышать сложно от газировок, но артефакты там поискать можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Направляюсь к цехам подстанции, говорят там от выброса укрыться можно, вот и проверим если вдруг жахнет.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Знаешь, тут лесопилка есть, вот к ней направляюсь. Хочу там осмотреться, может что полезное осталось.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Да вот решил отдохнуть, иду на базу отдыха «Изумрудное»... Шучу - там сейчас только плоти и кабаны отдыхают, но привал сделать можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>Направляюсь к мосту, он на картах значится как мост им. Преображенского.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>Иду к земснаряду. Говорят, там все ещё можно найти что-нибудь ценное.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Двигаюсь по направлению к старой барже.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>В сгоревший хутор хочу зайти, проверить, нет ли там артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>Двигаюсь в направлении южного плато.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>Иду к разлому возле бензоколонки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Иду к ВНЗ «Круг», местечко чтобы от выброса укрыться как надо, но там часто монстров встречают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Иду к ВНЗ «Круг», местечко чтобы от выброса укрыться как надо, но там часто монстров встречают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Буду искать артефакты возле «Соснодуба», надеюсь, собачки особо не помешают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Иду к отстойнику, ну станция переработки отходов. Там вполне можно от выброса укрыться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к лодочному причалу на северном озере, а дальше по обстоятельствам.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>К пристани иду, там где портовые краны, местечко для привала очень даже неплохое.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Собираюсь поискать артефакты в аномалии «Котёл». Надеюсь, мой комбез выдержит эту сауну.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>Иду к аномалии «Рубец».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Хочу проверить огнеупорность своей экипировки, а заодно и артефакты поискать, в аномалии «Цирк».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Иду к лесничеству.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Хочу сделать привал в судне «Шевченко», там и от выброса укрытие хорошее, и от мутантов оборону держать удобно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Хочу сделать привал в судне «Шевченко», там и от выброса укрытие хорошее, и от мутантов оборону держать удобно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>К пристани иду, там, где портовые краны, местечко для привала очень даже неплохое.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Хочу скинуть хабар, и пропустить пару стаканчиков, так что сейчас направляюсь к «Скадовску».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к КПП, то что возле завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Иду на склад контейнеров.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Иду в одно непримечательное место, между складом контейнеров и южным туннелем.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>На станцию «Янов» иду. Отдохну наконец-то...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Двигаюсь к туннелю, тот который к северу от Копачей.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Направляюсь в одно жуткое место - к остаткам деревеньки Копачи... Надеюсь патронов и антирадов хватит...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>Иду к зданию цементного завода. Там обзор хороший, внезапно никто не нападёт.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>Иду к цементному заводу. В тамошние подвалы заглянуть надо.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>Иду к полустанку, недалеко от станции «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Иду к одному месту, возле южного ж.-д. туннеля.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Иду к охладительному пруду, возле завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Иду к ракетному комплексу «Волхов», зомбяков погоняем.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Направляюсь в бункер, ну тот который на территории ЗРК «Волхов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>Иду к аномальной роще, возле карьера. Может, артефакт там найду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Иду к карьеру, там, рядом строительные вагончики стоят, вот туда и направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Думаю переждать немного, в одном местечке, между карьером и станцией «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Иду к восточному туннелю, тот который под завод «Юпитер» идет.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>Иду к аномалии «Битум». Проверю свой костюм на огнеупорность.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Иду к аномалии «Плавни», артефакты искать. Антидот у меня есть, главное чтобы монстры особо не беспокоили.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Иду к вентиляционному комплексу, между заводом и складом контейнеров. И даже не спрашивай, что мне там надо.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Направляюсь в цеха завода «Юпитер». Может, узнаю, с чего у этого места репутация плохая.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>На дно карьера спущусь - там, говорят, артефакты часто находят.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Иду к стоянке - ну, там, где старая техника стоит. Поищу артефакты в «Электрах».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Между ЗРК «Волхов» и складом контейнеров есть одно тихое местечко, туда и иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Иду к бункеру учёных.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>Иду к градирне, на северо-запад от станции «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>Направляюсь к заводу «Юпитер», но далеко на его территорию заходить, желания нет. Осмотрюсь возле административных корпусов, дальше посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Иду к аномалии «Пепелище», та что за Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Направляюсь в цеха завода «Юпитер», говорят, туда вертолёт упал... Надо бы это местечко проверить.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Иду к брошенному составу, тот который между ЗРК «Волхов» и стоянкой.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Иду к южному туннелю, там можно от выброса укрыться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Направляюсь в одно место между станцией «Янов» и Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Иду в одно местечко, возле канала, к югу от цементного завода.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Иду в одно место возле канала, к северу от завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Направляюсь в сторону карьера, хочу там осмотреться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Направляюсь в сторону карьера, хочу там осмотреться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Хочу разведать местность к северу от «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Иду по направлению к ЗРК «Волхов». Там между ракетным комплексом и Копачами есть удобное место для привала.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Да так, путешествую... В сторону склада контейнеров иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Местность разведываю. Сейчас вот хочу осмотреться, что есть интересного на юг от КПП.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>Иду к вертолётной площадке - ну к той, что между заводом и складом контейнеров.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Двигаюсь к одному месту - оно на юг от «Янова», возле железной дороги.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>Иду к одному месту - оно к северу от «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>Иду к аномальной роще.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>Иду в одно место - это на юг от ракетного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>К охладительному пруду - там, где аномалия «Бетонная ванна».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>К заводу иду, хочу осмотреть территорию.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>К заводу иду, хочу осмотреть территорию.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Иду в дворик за прачечной.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Двигаю к прачечной, там самое безопасное место.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Направляюсь к госпиталю, надеюсь, эти шизики «монолитовцы» по дороге не попадутся...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Иду к магазину «Книги». Если что, там и от выброса укрыться можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Хочу посмотреть на местную достопримечательность - знак дружбы народов. Это такая штуковина, недалеко от магазина «Книги».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Иду к гастроному. Хлебушка там уже не купишь, но от выброса укрыться можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Иду к магазину «Березка».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к детскому саду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Иду к площади у кинотеатра, возле статуи Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Иду к школе, говорят там монстров полно, но зато и от выброса укрыться можно и артефакты попадаются.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Направляюсь к зданию старого КБО, там на первом этаже аномалии видели... Значит и артефакты могут быть.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Исследую этот район города, сейчас хочу направиться к зданию универмага.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Исследую этот район города, сейчас хочу направиться к зданию универмага.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Изучаю местность, сейчас хочу обследовать одно здание, то, что за общежитием.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Хочу обследовать здание дома быта «Юбилейный».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Ищу аномалии в этом районе. Я слышал, что к западу от детсада, во дворике есть огненная аномалия...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Просто путешествую, сейчас хочу к речному порту отправиться... Хотелось бы не застать там этих фанатиков «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Хочу найти в Припяти место где есть артефакты и нету монстров и «монолитовцев». Ну, а если конкретно, то к югу от речного порта аномалия есть, вот туда и направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Иду в направлении кинотеатра «Прометей».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Иду к площади у кинотеатра, возле статуи Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Хочу отсидеться немного, во дворике к северу от детсада есть укромное местечко.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Иду к месту на юг от общаги.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Направляюсь в одно место, между детсадом и общагой.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Место, где землю как ножом разрубило - Рубец. Там находили артефакты, но с теми, кто туда залазит, происходит что-то странное. Эта штука по мозгам дает с такой силой, что там не то что выбраться - на вдох-выдох соображалки не хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Знаешь, где земснаряд стоит? Его гравианомалиями покорёжило, но для опытного сталкера не слишком сложно, главное болты не забывай бросать. Плюс радиация, что внури, что снаружи... Фонит, как кусок обогащенного урана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Есть тут старая подстанция, ее «Железным лесом» называют, если там будешь, поймешь почему. Рассказывают, что после выброса там по несколько артефактов находили. Место по опасности так себе - электры и фонит немного... Правда, есть полтергейсты: если спрятаться не успел, закидают тебя всяким хламом.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Работу? Честно говоря, не знаю. Но если у тебя появится шанс как-нибудь помочь «Свободе» - приходи к нашему вождю, на «Янов». В южном крыле найдешь Локи - это он самый... Так и знай - если тоже веришь в прогресс человечества, в сознательность, в ценность даров Зоны, - ты сделаешь правильный выбор.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Не в курсе. Но если ты обнаружишь нечто, что может помочь нам в борьбе против Зоны или наших врагов, обращайся к командиру экспедиционного отряда «Долга» - подполковнику Шульге. Он старший на станции «Янов», ты его можешь найти в северном крыле. Могу сказать наверняка - любой гражданский, внесший свой вклад в общее дело «Долга», будет вознагражден.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Ходят слухи, что у старой градирни какая-то чертовщина происходит. Врубаешь общую частоту, а там обрывками запросы о помощи - кто-то из аномалии не может выбраться. Естественно, спрашиваешь координаты, а в эфире - тишина... Но самое странное тут - звук запросов. Такие искажения помехами не объяснишь...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Иду к местечку на полпути между «Скадовском» и «Шевченко».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Иду к «Юпитеру». Вглубь, наверное, лезть не буду.</text>
	</string>
</string_table>
